傳聞為了應付新開辦的高鐵接駁巴士線，大量巴士路線將會被削減班次

8年多前, 時任運輸及房屋局局長鄭汝樺 (現中銀香港集團非執行董事; 中銀為港深高鐵主要銀團貸款融資的參與方) 曾於立法會會議上預測最終需耗資近千億落成的港深高鐵每日會有高達99000人次, 為加強高鐵站周邊接駁, 共三條覆蓋港九新界接駁高鐵車站的巴士路線由運輸署批出分別交由城巴及九巴營運, 據悉相關路線有相當嚴格的營運要求, 同時由於巴士公司人手不足, 部分之前計劃推行的路線服務擴展項目及新路線初開辦的班次等將受不同程度影響, 另外不少現有路線已納入調整班次的計劃中, 部分需求不低的路線也將被削減派車, 以調動現有資源應付這三條用車不少的路線, 以及符合最新調整的車長工時指引。
由於高鐵已鐵定9月通車, 相關高鐵接駁路線將同步開辦, 適逢9月為過往每年公共交通乘搭人次最多的月份, 據了解雖然有關當局因避免相關路線的班次調整會聚焦市民對高鐵的反感而暫時計劃順延有關措施, 但現有資源實際上仍會因接駁高鐵站新路線的投入而捉襟見肘, 大量路線脫班或更趨常見, 看來要成為大灣人除了共享高濃度臭氧, 首要提早出門逼上公共交通上班/上學, 又或是如高官所籲移居高鐵沿線居住或工作, 緊隨其後的港珠澳大橋通車所帶來的影響更不能想像。

資料: 匿名人士
圖片: ATENVIRO圖庫
行蹤: Across Plate

大家又要早啲出門口

相信圖中嘅巴士路線就係削減班次嘅目標

老闆：早啲起身囉

索性喺公司瞓啦

一定啦
政府保鐵不嬲都出哂面
千億高鐵,唔逼你坐, 點蝕少d

271

關左羅湖佢就大把人坐

遲下取消哂所有跨境巴士, 再唔掂閂埋羅湖

上水去福田站仲近過去西九龍

到時火車變咗專serve新界東嘅居民鐵路，唔駛再同班支那蝗迫

而家咪放風改口話預測日均客量8萬人次

深圳灣 落馬洲/皇崗 仲有個蓮塘 口岸
正常唔洗點排就入深圳啦

自己起完打擊自己高鐵真係世界第一

點逼
佢有本事就Cut 機場巴士

巴膠話新開嗰條觀塘西九線會平過215X好多

唔使估啦

九巴為咗開放日開個條X215都只係收五個半

平過慢慢停嘅14

平時270a 已經夠耐 仆街了

起條垃圾出黎睇下最後點收科